【隱形工種】吸糞初體驗！通渠月薪兩萬、入行零要求：屎唔係最臭

平日跌咗部電話落馬桶，就算個馬桶冇屎，你執起嗰下都會猶疑。而如果話你知有份工，每日就係跑勻全港九新界，清理由幾十個、幾百個陌生人造成嘅排泄物；相信人工再高都好，都未必咁多人肯制。
「吸糞通渠」講起嚟就好似一個都市傳說，你偶爾會聽見呢個行業，不過實際上佢哋提供咩服務？工作內容包括啲咩你又知唔知？我哋今次就派出記者，做一日限定嘅「吸糞實習生」，親身體驗呢個行業嘅工作實況，同埋只有行內人先體會得到嘅辛酸。

做耐左有冇得升

如果受得住其實都冇乜野 係驚人地唔知點睇

冇

先得兩萬

呀明呀，我呢得呢粒女，都想佢將來幸福
阿唔知呀明仔你做盛行呢？

有

吸糞實習生 》 吸糞技術員 〉高級吸糞技術員 》 吸糞專家

咪就係 真係on9

譚仔 看更16000
吸屎💩20,000

識揀一定吸屎

吸糞師

阿伯有，我份工呢，就移民外國係搶住收既
我相信係歐美發達國家，你個女會生活得好好
唔駛留係香港對住仆街殖民政府

吸糞專家

吸糞師

一定要加個「師」字

我負責處理人體廢棄物料嘅

我吸屎架！伯友

你日日屙既屎我都有幫手吸架！

外國呢行唔知人工點 香港就預左麻麻架喇

環保，潮流興。

改返個名叫「衛生策劃師」印上卡片咪得囉

包裝一下就得

9成又屈你讀個吸糞課程,學徒制做幾年低人工
之後試先得20K

有機廢料處理
或者講我做開生化

d氣體唔係會痴起衫到嫁咩

講緊入職2萬 高級吸糞師可能好高人工呢 仲有吸糞指導員呀 吸糞助理呀

有機廢棄物處理師 ！

幾威呀

做耐左有冇得做管工、sub仔先

前幾日youtube先recommend左啲吸糞片比我睇 一通個下湧哂出黎

試下屙屎用手抆先講

拾仔應該有

應該好易病,成日狂吸病毒細箘

好玩唔玩 玩屎?

掃街倒屎

"都叫專業呀~
"外母你馬桶塞可以幫你吸, 再唔係用口幫你屎忽吸都得"

唔洗帶口罩

諗起思覺老師呢條片

屌

吸糞學者

20k咁上下啦 係冇得升同自己搞生意呢點窄窄地
難得連登會話20k少
護狗2x k一樣玩屎又要讀書連登又話太高

成日係街度見到吸屎車
無得搞自己生意

我公司附近有間M記耐唔耐就搵架吸糞車走黎吸屎
臭撚到成間M記D客走都走唔切
本來大半都坐左人都搞到冇晒客
行遠見到都感覺到個臭味

我入呢個post果陣自動閉左氣

真漢子 入行果d請受我一拜

It 狗？

On9唔係問題
衝出黎柒先係問題

要研究流體力學
對物理知識要求高

呢啲工出4萬都唔過份啦

兩萬揸車唔撚好

其實係
外國呢d厭惡工種好高人工
係香港呢d第三世界地方先咁低
窮人係完全冇向上流動嘅機會

叫自己做吸糞師
係咪高級d

糞高級顧問 》首席人體廢物處理專家

到時自己開公司 叫 「憤」清潔管理公司

太高清

應該係吸隔油池
仲臭撚過屎

何解油比屎臭

憤 ‧ 清潔管理公司

香港人鍾意加 ‧ 係中間

通一次渠幾二三千
平均一日接幾單

哦，咁姐係做咩呀？

美金？

唔戴口罩？

隔住個芒都feel到臭氣熏天

參考政府職系

見習吸糞技術員
二級吸糞技術員
一級吸糞技術員
高級吸糞技術員
助理吸糞師
吸糞師
高級吸糞師
總吸糞師
政府吸糞師
首席政府吸糞師

係隔油池跟過兩日污水泵 個陣味比起尿渠屎渠更加畢生難忘

Why not呀？你咁講係因為你懶係受過高等教育，出入又懶係上流社會，係你既懶係學識認為屎就係無聊同埋污穢既。

吸屎中既指揮官

好想去女廁吸靚女啲屎

見到條片都想嘔
呢個行業真係更多值得尊重
屌 得2萬真係侮鳩辱

20000

係咪因為啲嘢食發酵？

平時做野都見唔小渠車 , 班師傅真係口罩都唔帶就爬落沙井

BEng(Hons) Shit-sucking Engineering

危險品處理專家

嘩！明仔你做醫生咁巴閉架？

就等於你老母或者大姨媽，由細到大話俾你聽鬼就係恐怖既一樣，所以就算篤屎唔臭你都一樣睇佢唔起，鬼唔埋黎咬你，你都一樣會驚。如果我地能夠反轉呢個觀念咁就得嘞。

黐阿痴線婆

首席吸糞事務主任
九龍吸糞部主管
亞太區吸糞服務業務聯席總監
中央市場衛生策劃顧問
集團廁所營運董事
高級廁務統籌及廁所資源副總經理
環球吸糞總裁

專業資格：
吸糞專業會士
國際公認專業吸糞師
香港吸糞人員公會資深會員
特許吸糞家

食正哂條友係咪暈左？

個阿叔：話屌！屎阿喂

仲有個：公共吸糞研究(榮譽)學士

鳩up師

<<施氏吸屎史>>

石室詩士施氏, 嗜屎, 誓吸十屎。

用普通話點讀好

石室詩士施氏, 嗜屎, 誓吸十屎
shíshì shī shì shī shì, shì shǐ, shì xī shí shǐ

初入職就有兩萬幾，對於無一技之長無目標既年輕人未嘗不可一試

一路睇一路閉氣

解決師

後生仔做睇前景緊要d 如果一世都係落手做得兩萬就唔吸引

要考牌先
做夠十年表現好可以升做清糞partner

完全Feel 到呀叔嗰個種恐懼所激發出黎既逃生欲望

那一天他終於回想起 曾經被屎所支配的恐懼

屌你老母判外判到得2萬

有屎的女=唔夠靚

糞便解決師

笑到癲左

做狗都24k起薪

警員

香港中學會考五科合格或以上成績，當中可包括[中國語文科及英國語文科]，或任何五個香港中學文憑科目成績[包括﹕新高中科目第2級成績，應用學習科目「達標」成績(應用學習科目最多計算兩科)，其他語言科目E級成績]，或同等學歷
- 24,110元 至 38,580元 **

抵啦

啲廢老好鍾意係工地側邊指指點點，呢次咪奶屎囉

求英文title
fecal suction officer?

小生是職業通渠師
保證你女兒渠務暢通

條片已經係去環境好既地方

見過一開蓋勁多甲由湧出黎

你知唔知氣味分子會依附你嘅衣物、身體?
同時你長期身處果個環境會令你嘅嗅覺麻痹
咁你就會散發出一身屎味而不自知
仲會話 "我邊到臭? 你地歧視人!"

陣味應該同魚檔d 人咁 彈味洗唔走

想講無魚腥味咁痴身，其實根本唔臭

睇曬所有留言...而家有點屎急

香港咁多村屋大把生意做唔切添。

居民：哪兒來的屎啊！

大學engine CS 畢業
事旦搵一份工都過兩萬啦
講真人工好少

專家

吸糞員英文係乜？

shitsucker

污物處理工程師

吮屎師

十年前萬幾添～

試比較入行條件

大學medic dental 畢業
是但搵一份工都過八萬啦（mo）
講真人工好少

屎有咩好驚
一揭開個渠蓋九百幾隻小強走出黎
呢下先得人驚

冒住生命危險做既工
比3萬唔過份啦
望下班公墓員

我每日都冒住生命危險

Hong Kong Institution of Desludging Practitioner
香港吸糞師學會

Title: MHKIDP

Chief Shit-sucking Operation Officer
Shit-sucking Operation Supervisor
Shit-sucking Services Manager - Quality Assurance
Senior Shit-sucking Operation Manager
Regional Shit-sucking Operation Manager(Kowloon Area)
Shit-sucking Resources Planning Manager
Corporate Shit-sucking Operation Director
Head of Shit-sucking Operations and Services -Asia-Pacific
GM - Shit-Sucking Services
Global Shit-sucking President

Shit-sucking Associates
Chartered Certified Shit-sucker
Fellow Member of Hong Kong Professional Shit-sucking Operators

我諗都係呢啲啦
打完突然覺得呢份工好專業好有前途
有啲心郁想轉行向呢個行業發展

後生仔唔好蝕底，咪當累積經驗囉
唔怕捱嘅，第日大把世界

又幾好睇

條片個頭影完堆屎 轉個頭影緊野食

兩皮野

政府公務員都可以開位

Fresh Grad

Student Drainage Engineer
TPS 4-5

兩年Training 後

Assistant Drainage Engineer
MPS 8-21

五年經驗

Drainage Engineer
MPS 22-28

公司不時要請人通渠吸屎，佢地出車係以鐘計，一架車兩條友，$2000/hr，一個位預兩粒鐘，call一次$4000左右。

生意係唔差，個老闆揸靚車戴勞，但應該難請人，幾年黎都係見得果兩個師傅

如果得2萬一個月應該唔得啦，先唔講落井清污物好厭惡性，份工落井咁危險點只都要加少少啦。 仲有其中一個係車手，有大車牌出邊搵食都有2萬，吸埋屎一定唔只。

每日做幾多個鐘
同埋其他福利點計先

係邊見工、我15000 都肯做

香港真係弱智

舒服工反而搵錢先多
又多假

係咪覺得自己好風趣
我出夠18000包埋兩餐
你同我用口吸晒佢

搵鬼做

宜家20分穩入
講真認真少少溫dse都改變命運
拎全level 4完全唔難

你同啲冇學歷既人講拎廿分唔難啦gogogo
我就冇你咁本事啦

習近平月薪2萬都冇
叫請習近平去吸屎啦

通渠其實唔係想像中咁污糟 係好撚臭但都唔使直接接觸 湧緊上嚟都係用渠吸

水喉佬爆緊渠都要去換咪仲污糟 上面一路屙屎 下面一路接屎 成身都屎尿

通渠佬最辛苦係開井蓋 好傷腰

其實做開醫護...見慣屎果0的真心可以一試，有兩皮野 又唔算難做，係就係臭（人工包埋）

得嗰2 萬
求其出去搵份都有呢個數， 仲無咁臭

做開醫護， 人工點只2 萬

新入職 人工邊有兩萬？（我指護理員保健員）又要捱更抵夜 又要受氣

講真做通渠真係幾好搵，係美國呢邊d屋好多都好舊好有需求，通一次就收$120左右，賺錢無人知

隔油池陣味真係遠遠難頂過屎味

想像唔到陣味，到底有幾臭

啜糞

澳洲呢份工無十二三萬澳幣一年都無人做

其實人工2 萬真係唔合理
高番d. 又唔係太忙 唔洗ot
唔洗用腦 都吸引到d 人做既

真 啲發酵味超濃烈

得2皮

依啲工起碼3皮喇

華人賤種先會咁壓榨
比着西方 人工一定高好多